梁君彥一連兩日大會期間看美國大選惹抨擊

全球關注美國大選結果，立法會主席梁君彥亦不例外。他分別在昨日（4日）和今日（5日）的大會上，在主席位開着紐約時報的實時追蹤，觀看美國大選，整幅美國地圖在其位置上的電腦熒幕清晰可見。

梁君彥此舉引來民主黨鄺俊宇抨擊，皆因昨日當鄺俊宇在大會上發言時，梁君彥斥鄺俊宇的發言離題，與當時會上討論的修例無關，鄺俊宇隨即反駁對方，指美國大選都與修例沒有關係，反問梁君彥在會議上追看美國大選的原因，梁君彥馬上說︰「我沒再看了！」

至傍晚休會，會計界梁繼昌於離開時剛巧遇見梁君彥，並揶揄對方︰「主席最鍾意撳電腦睇大選啦」，引來梁君彥不滿，他反駁梁繼昌指︰「我睇你（新）老細會係邊個呀！」。

https://topick.hket .com/article/2795683

big mouth matter